中國疫情燒不停！北京無症狀感染者趴趴走

武漢肺炎》遼寧疫情燒不停！北京無症狀感染者趴趴走

中國24日再度新增確診病例14例，無症狀感染者17例，其中遼寧出現7例本土確診與1例本土無症狀感染者，北京也出現1例本土無症狀感染者，引發熱議。圖為北京地鐵。（路透）

2020/12/25 10:51
〔即時新聞／綜合報導〕年關將至，中國武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情仍持續延燒，昨（24日）再度新增確診病例14例，無症狀感染者17例，其中遼寧出現7例本土確診與1例本土無症狀感染者，北京也出現1例本土無症狀感染者，引發熱議。

根據中國衛健委公告，昨（24日）0時至24時，中國31個省（自治區、直轄市）和新疆生產建設兵團報告新增確診病例14例（遼寧7例、境外輸入7例），新增無症狀感染者17例（遼寧1例、北京1例、境外輸入15例），新增疑似病例3例。

其中，北京本土無症狀感染者為1名男性，12月6日自天津來京，從事冷鏈相關工作，也是某餐館員工，期間如常活動，直到22日北京市西城區對冷鏈從業人員展開例行核酸檢測，23日呈現陽性結果，當即由120負壓救護車急送至地壇醫院，經一系列檢查後於24日診斷為無症狀感染者，目前已對其密切接觸者進行集中隔離醫學觀察，也對其工作和居住等場所進行消毒，並落實相關管控措施。

對此，中國網友紛紛傻眼表示，「又是金融街」、「這還不算本土？」、「直接市中心了」、「跟兒童醫院只有一街之隔」、「病毒就像警察一樣，所有地方都管」、「北京的冷鏈有污染」、「我膽子小，明天要帶護目鏡上班了」，不過也有人質疑，「包裝帶病毒的冷凍海產品賣到北京了？」、「不主動檢測就不會發現，現在無症狀的估計不少吧！大年底都老實點吧！」。

趴趴走好有動感。

中國新增14例確診 本土7例都在遼寧
最新更新：2020/12/25 08:55

（中央社台北25日電）中國官方今天通報，新增14例2019冠狀病毒疾病（COVID-19）確診，其中有7例本土傳播，都來自遼寧省大連市，當地已連續多日出現本土病例。

中國國家衛生健康委員會官網通報，24日零至24時，31個省（自治區、直轄市）和新疆生產建設兵團報告新增確診病例14例，其中境外移入7例（上海4例，遼寧1例，廣東1例，四川1例），本土7例（均在遼寧）；無新增死亡病例；無新增疑似病例。

另據遼寧省衛健委網站，當地新增的7例本土個案都來自大連市，其中1例為無症狀感染者轉確診。大連市近日連續出現本土病例。

截至24日24時，據31個省（自治區、直轄市）和新疆生產建設兵團報告，現有確診320例（其中重症6例），累計治癒出院8萬1959例，累計死亡4634例，累計報告確診8萬6913例，無現有疑似病例。累計追蹤到密切接觸者89萬7690人，尚在醫學觀察的密切接觸者9890人。

港澳累計確診部分，香港特別行政區8424例（死亡135例），澳門特別行政區46例（出院46例）。（編輯：周慧盈）1091225

台語
趴趴走（p'a-p'a-tsauˋ）──到處亂跑

小蟲蟲

中国唔係清零咩

無症狀趴趴走，無脈搏病患者呢？

你d外國勢力又亂up 明明0感染

北京爆料

自然死亡
與武漢肺炎無關

無病發點算病

又賴冷凍食物包裝
全世界都揾唔到冷凍食物有病毒

得支那揾到

北京疫情升級 封小區封店鋪

國外反華勢力的陰謀

北京一社區疑出現新冠患者 全體居民檢測
2020-12-23 21:43 聯合報 / 記者呂佳蓉／即時報導

北京順義區蓮竹花園小區因疑似出現新冠肺炎疑似病例，小區實施封閉管理。圖／取自新京報

其實耐唔耐先一兩宗仲假啦～
冇啦啦個病毒天降㗎咩

Dancing Par趴趴趴趴趴 管他跳歪七扭八 我就是 殺殺殺殺殺 唯舞獨尊的A咖 你就是 XXXXX 沒在怕膽子好大 卡卡的咚吱咚吱咚吱咚吱 跳針跳針跳針叫我姐姐

健康人口清零，全球首創

北京疫情

中國令元旦春節減少人員流動 北京倡議就地過節
最新更新：2020/12/25 09:20

鑑於中國部分城市仍出現武漢肺炎零星本土病例，中共中央及北京市先後下達指令，要求全國減少元旦及春節期間人員流動。圖為1月30日北京西站春運返程人潮。（中新社）

（中央社記者邱國強北京24日電）鑑於中國部分城市仍出現武漢肺炎零星本土病例，中共中央及北京市先後下達指令，要求全國減少元旦及春節期間人員流動，北京市更倡議在地機關幹部和國企人員帶頭「留京過節」。

此外，北京市還倡導市民能「就地過節」，同時宣示嚴格管控進出北京的旅遊。

上述兩項要求今天約略同時由中共官媒披露，引起中國民眾注意。有解讀認為，中國官方有可能會在元旦及春節假期，採取某種程度的人潮限制措施。特別是對「春運」是否帶來影響，引起討論。

綜合中國媒體報導，中共中央辦公廳、國務院辦公廳今天印發「關於做好2021年元旦春節期間有關工作的通知」，共有9項內容，第1項就是「毫不鬆懈做好疫情防控工作」。

這項內容指出，要減少「兩節」（元旦及春節）期間人員流動和聚集，嚴防死守，確保「不出現規模性輸入和反彈」；堅持「人物同防」，規範做好直接接觸進口物品人員的個人防護、日常監測和定期核酸檢測；強化「兩節」期間的醫療檢驗、院感控制、疫情處置等。

至於北京市，則是在23日舉行的防疫工作領導小組會議暨首都嚴格進京管理聯防聯控協調機制會議上，作出上述「留京過節」的指示，但內容則在今晚才公布。

這項由中共北京市委書記蔡奇主持的會議指出，要倡導「非必要不出京」，做到「非必要不出境」。在北京各機關幹部和國有企業、事業單位工作人員「帶頭在京過節」。

會議提到，要鼓勵在北京單位推行彈性休假，引導人員錯峰離返京。倡導市民群眾「就地過節」。有序組織高校（大學院校）學生、農民工離返京工作。且「嚴格進出京旅遊管控」。

此外，北京市這項會議還強調，要嚴格落實14+7隔離措施，集中醫學觀察滿14天後，對航班或物品檢測發現陽性的同航班入境人員，繼續實施7天居家或集中醫學觀察措施。無病例航班入境人員，繼續實行7天社區健康監測，倡導無必要不外出。（編輯：繆宗翰）1091224

2020 VOA·记录

北京再現本土疫情 官媒竟創「新詞」 中國網友怒了：什麼都算境外

根本就係病毒溫床

海外疫情怕爆 22年逃犯搭機回中國被逮

北京出現無症狀感染。圖／取自新華社

北京要求 在京機關幹部和國企員工帶頭在京過節

一世零咩弱智
台灣都破咗啦
打少陣飛機啦

貧窮人口清零咋

10幾單就話爆就話燒唔停 東亞病夫 美國日日幾十萬單都未驚過

支那人不誠實

佢而家應該係想將疫情變返做焦點，然後開始一啲人流管制甚至係travel ban措施
如果唔係1月尾開始春運隨時一發不可收拾

你話台灣同新西蘭？

我問下 你咁緊張做咩姐

支那10幾單？
誰相信誰白癡

一早清零啦

遼寧再傳本土新冠肺炎疫情，圖為瀋陽一處小區因有確診者，24日被劃定為中風險地區進行人員進出管制。中新社

中國疫情至今仍不透明

點解清0又要周街帶口罩?

清零你都信

邊套戲

講真你成個口全身都係菌
只係你身體好頂得住

到底無症狀感染者邊個聰明仔發明
成日講到好似唔係患者咁

world war z

菌同病毒兩樣野黎
菌中性

明明係佢自己打緊飛機俾老母衝入嚟搞到谷9 氣
又惡人先告狀話人地打飛機

没事儿，没事儿
停止造谣，中方将对这些造谣的媒体做出制裁

大陸快啲黎香港播毒啦

北京民工都在忙著準備過節，商場裏地鐵站人山人海沒幾個戴口罩的，真不知道遠隔千里之外的漁村緊張什麼，拜託不要再碰瓷首都啦

集捉近好大盤始

帶頭攻京？

北京無症狀感染者趴趴走

全中國都唔會受感染 咪散播謠言

台灣term 柒到喊喎

冇病徵咪即係冇事囉, 成個中國都冇病徵咪冇事

唔意外喎 從來唔信佢清零

最衰都係香港，以後唔好嚟了

武肺一周年紀念活動

不造謠不傳謠

好有台灣待色
反而 香港d新聞用詞愈黎愈似 大陸
包括蘋果

台灣有鄉土語言教育
年輕人都懂本土語言

大連疫情不歇 專家組出動助調查
最新更新：2020/12/25 14:34

（中央社台北25日電）遼寧省大連市近日接連傳出2019 冠狀病毒疾病（COVID-19）確診病例，中國國家衛健委今天表示，已派出10人組成的專家小組赴當地協助疫情調查處置工作。

官方統計顯示，15至24日，大連本次群聚性疫情累計報告19例確診和20例無症狀感染者。

中國國家衛生健康委員會官網通報，大連市群聚疫情發生後，國務院聯防聯控機制和國家衛生健康委高度重視，已於22日派出工作組趕赴當地指導協助疫情調查處置工作。

工作組由國家衛生健康委衛生應急辦公室帶隊，由醫療管理、流行病學、病毒學、疾病防控、衛生應急等領域專家共10人組成。

綜合陸媒和網路消息，大連疫情擴散後，當地官方22日宣布展開全民核酸檢測，並嚴控民眾離開大連。

此外，擁有1.5萬名學生的大連海洋大學因為一名學生檢測呈陽性，全校22日停課並實施封閉管理，進行全面篩檢。（編輯：周慧盈/吳柏緯）1091225

中式清零

北京疫情發佈會：國內高風險地區人員嚴格控制進京，中風險地區人員非必要不進京...
北京新浪網 (2020-12-25 16:26)

【粵語】疫情剎不住 北京一小區被封鎖 瀋陽進入戰時狀態

北京有十幾例=全國失控
香港跌到幾十例=情況好轉

紐時披露 中共操縱疫情輿論

14億無全民檢測，無症狀感染者大把人！
要求全國強制全民檢測！

以為趴係到 躝下躝下走

北京赴韓國人員驗出武肺陽性 住所社區封鎖
最新更新：2020/12/25 18:14

（中央社台北25日電）據中國中央電視台新聞app（應用程式）報導，北京疾控部門下午通報，一名朝陽區韓亞航空辦公室職員22日返回韓國後，2019冠狀病毒核酸檢測呈陽性，24日診斷為無症狀感染者。

報導表示，朝陽區已啟動緊急應變機制，並對病例所在大廈及居住場所按防疫要求進行封控管理，同時採樣4000多人，已出結果1684人，均為陰性。

在此之前，北京已連續兩天新增2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）無症狀感染者，當局今天宣布，國內高風險地區人員嚴格控制進京，中風險地區人員非必要不進京。

據報導，北京25日下午舉行疫情防控工作記者會，通報這例在韓國檢出的無症狀感染者，並表示朝陽區已對病例公司所在地嘉成廣場、居住地凱賓斯基公寓進行封控管理，同時對相關人員按防疫要求進行管控。

報導表示，目前當地初步排查密切接觸者43人，均已落實管控措施；並對無症狀感染者的工作和居住場所人員開展核酸檢測，共計採樣4000多人，已出結果1684 人，均為陰性。

據報導，當地全面進行環境檢測，採集環境樣本1255件，結果均為陰性；對無症狀感染者工作場所及居住場所全面消毒，面積共12萬平方公尺。

在此之前，北京於23日、24日各新增一例無症狀感染者，分別位在順義區與西城區。前者是前往浙江寧波出差時，被發現核酸檢測陽性；後者則是一名在餐飲機構的少年，在例行冷鏈工作人員檢測時檢出。

北京市政府發言人徐和建今天坦言，北京疫情已出現多點散發零星病例狀況，疫情防控面臨「大考」。

北京市政府副秘書長陳蓓則宣布，要嚴格管理境內外中高風險地區人員進京，國內高風險地區人員嚴格控制進京，中風險地區人員非必要不進京；每天直航入境北京航班旅客規模繼續實行總量控制，嚴格實行「14+7 」集中醫學觀察和健康監測。（編輯：繆宗翰）1091225